# Этапы проектирования роботов и робототехнических систем

1. Формулировка проблемы
2. Получение модели робота и ее верификация
	1. Знакомство с объектом
		1. Физические принципы работы
		2. Режимы работы
	2. Составление модели
		1. Сепарация/декомпозиция модели
		2. Выбор режимов работы
	3. Составление ограничений
		1. Выбор способа описания
		2. Составление уравнений динамики и кинематики
		3. Описание связей управляющих воздействий с органами управления
	4. Верификация
		1. Численное моделирование и повторная верификация
3. Синтез системы управления робота
4. Проверка алгоритмов управления
5. Выбор аппаратного обеспечения
6. Разработка и тестирование ПО
7. Разработка 3D моделей узлов робота
8. Полунатурные/натурные испытания робота

## ПО для компьютерного (численного) моделирования

- MatLab (есть лицензия ЮФУ)
- OpenCV(библиотека программирования для системотехнического зрения. Есть на С++, Python)
- Boost, Eigen (матричные вычисления, библиотеки для C/С++)
- NumPY (мат. библиотека для Python)
- Gazebo simulator
- CoppeliaSim

## Выбор вычислителя (нижний уровень)

#Робототехника #ПроектнаяДеятельность